<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Lukhe</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Lukhe</description>
    <generator>Hugo -- 0.131.0</generator>
    <language>id</language>
    <copyright>Akmal</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 23:49:33 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tmux Sebagai Terminal Manager</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tmux-sebagai-terminal-manager/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:49:33 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tmux-sebagai-terminal-manager/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sebagai seorang Programmer, pastinya kita sudah tidak asing dengan terminal dan &lt;em&gt;Command Line
Interface&lt;/em&gt;. Keduanya adalah dua hal yang saling terkait, sebab untuk mengakses CLI, Kita harus
menggunakan terminal. Entah itu Alacritty, Kitty, st, dan lain sebagainya. Tak jarang pula kita
membuka banyak terminal untuk menjalankan berbagai program/proses yang berbeda secara bersamaan. Seperti
menjalankan server, memantau proses yang berjalan di latar belakang, &lt;em&gt;ngoding&lt;/em&gt; (yah ngoding di terminal dengan neovim),
debugging, dan lain sebagainya. Tentunya hal ini sangat merepotkan dan sangat tidak efisien jika
kita harus menjalankan terminal berkali-kali.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 16:47:54 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Tentang Blog Blog ini menjadi media saya dalam mendokumentasikan kegiatan kegiatan sehari-hari saya sebagai seorang Software Developer. Blog ini akan berisi berbagai tulisan saya tentang Bahasa Pemrograman, Jaringan Komputer, Database Management System, machile learning, dan segala sesuatu yang berkaitan dengan Ilmu Komputer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalasi Python</title>
      <link>http://localhost:1313/tutorial/python/instalasi-python/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:09:53 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tutorial/python/instalasi-python/</guid>
      <description>Python termasuk ke dalam bahasa pemrograman tingkat tinggi yang mampu berjalan di atas berbagai sistem operasi, entah itu Windows ataupun Linux.
Untuk mengeksekusi kode Python, Anda perlu menginstall Interpreter Python di sistem operasi yang anda gunakan. Interpreter berfungsi untuk mengubah kode python yang Anda tulis menjadi Kode mesin yang dimengerti oleh komputer.
Pada tutorial ini saya akan menjelaskan tahapan instalasi python pada sistem operasi Windows dan linux.
1. Mengekstrak Binary File Cara yang pertama ini berlaku untuk Anda yang menggunakan Windows dan linux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengenalan Bahasa Pemrograman Python</title>
      <link>http://localhost:1313/tutorial/python/pengenalan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 17:54:41 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tutorial/python/pengenalan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Python adalah salah satu bahasa Pemrograman tingkat tinggi (High Level) yang dibuat pada tahun akhir
tahun 1980 oleh Guido Van Rossum. Bahasa Pemrograman Python menekankan keterbacaan kode dengan
penggunakan &lt;em&gt;whitespace&lt;/em&gt; yang signifikan. Python juga mendukung berbagai paradigma pemrograman
seperti &lt;em&gt;Object Oriented Programming&lt;/em&gt; (OOP), &lt;em&gt;Fungsional Programming&lt;/em&gt;, maupun prosedural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
