<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blogs on Lukhe</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Lukhe</description>
    <generator>Hugo -- 0.135.0</generator>
    <language>id</language>
    <copyright>Akmal</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 10:20:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perkembangan Teknologi Komputer</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/perkembangan-teknologi-komputer/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 10:20:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/perkembangan-teknologi-komputer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Proses kehidupan manusia pasti tidak akan lepas dari yang namanya teknologi. Apalagi di era digital seperti sekarang.
Seolah semua orang dituntut untuk mengerti dan paham cara mengoperasikan teknologi digital atau yang lebih akrab
kita sebut dengan komputer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Komputer adalah teknologi yang sudah sangat umum digunakan dalam berbagai bidang kehidupan. Mulai dari komunikasi, ekonomi,
industri, kesehatan, ataupun pendidikan. Dengan adanya komputer, pekerjaan manusia dapat diselesaikan dengan lebih cepat dan
efisien. Hal itu karena kemampuan komputasi yang sangat cepat. Namun komputer yang kita pakai sekarang tidak dengan komputer
pada awal ia diciptakan. Komputer yang kita kenal sekarang sudah melalui proses pengembangan yang sangat panjang sehingga ia
menjadi seperti sekarang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Big Data: Pengertian, Karakteristik, Manfaat</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/big-data/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:00:49 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/big-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di era digital seperti sekarang, informasi merupakan atau data menjadi aset yang sangat penting
dalam pengambilan keputusan. Kumpulan informsi tersebut dapat Kita temukan di internet dan biasa
disebut dengan &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Big Data&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Untuk lebih jelasnya silahkan simak artikel berikut sampai selesai.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pengertian-big-data&#34;&gt;Pengertian Big Data&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Big data adalah informasi yang sangat besar, tidak terstruktur, dan berkembang dengan cepat serta
diperlukan teknologi inovatif untuk mendapatkan data yang berguna dalam pengambilan keputusan yang
lebih baik.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tmux Sebagai Terminal Manager</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tmux-sebagai-terminal-manager/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:49:33 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tmux-sebagai-terminal-manager/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sebagai seorang Programmer, pastinya kita sudah tidak asing dengan terminal dan &lt;em&gt;Command Line
Interface&lt;/em&gt;. Keduanya adalah dua hal yang saling terkait, sebab untuk mengakses CLI, Kita harus
menggunakan terminal. Entah itu Alacritty, Kitty, st, dan lain sebagainya. Tak jarang pula kita
membuka banyak terminal untuk menjalankan berbagai program/proses yang berbeda secara bersamaan. Seperti
menjalankan server, memantau proses yang berjalan di latar belakang, &lt;em&gt;ngoding&lt;/em&gt; (yah ngoding di terminal dengan neovim),
debugging, dan lain sebagainya. Tentunya hal ini sangat merepotkan dan sangat tidak efisien jika
kita harus menjalankan terminal berkali-kali.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
